\chapter{Conclusiones}

En este trabajo abordamos el problema de determinar aquellos grupos $\T$ generados por tres traslaciones linealmente independientes para los cuales, un poliedro realizado en $\E$, admite realización en $\Tt$. Estudiamos las retículas $\L_{\T}$ asociadas a los grupos $\T$, las cuales nos permitieron, por medio de análisis geométrico, determinar condiciones para que los poliedros fueran realizados. 

Finalmente, clasificamos los grupos $\T$ para todos los poliedros finitos, así como para los poliedros de Petrie-Coxeter obteniendo los Teoremas \ref{teo:tetra}, \ref{teo:octa}, \ref{teo:ico}, \ref{teo:PC1} y \ref{teo:PC3} que se resumen en lo siguiente:

\begin{itemize}
\item Un poliedro de la familia del tetraedro, de la familia del octaedro o de la familia de alguno de los poliedros de Petrie-Coxeter admite realización en $\Tt$ si y sólo si $\L_{\T}$ es $a \cl$, $b \fcl$ o $c \bcl$ para algunos parámetros $a$, $b$ y $c$ que dependen de las coordenadas de los vértices del poliedro.
\item No existe grupo $\T$ de tal forma que un poliedro de la familia del icosaedro tenga realización en $\Tt$.
\end{itemize}

Con el trabajo que realizamos quedan clasificados los grupos $\T$ para 24 de los 48 poliedros regulares. El problema de determinar dichos grupos para los otros 24 queda abierto. Por otro lado, el problema de clasificar todos los poliedros regulares en $\Tt$ tiene aún mucho para ofrecer, pues a pesar de que nuestro trabajo resuelve parcialmente este problema, existen poliedros que pueden ser realizados en $\Tt$ pero al levantar la realización a $\E$ la configuración resultante no es un poliedro (pues podría, por ejemplo, no ser conexa).

En cuanto a los resultados obtenidos, es de notar que puede existir una relación entre el trabajo que realizamos y el hecho por McMullen y Schulte en \cite[\S 6]{ARP}, pues justo los grupos $\T$ para los cuales los poliedros regulares pueden ser realizados coinciden con aquellos grupos en los que el $3$-Toro asociado tiene teselaciones regulares. Cabe mencionar que aún cuando es probable que nuestro trabajo tenga conexión fuerte con el de McMullen y Schulte, las técnicas utilizadas en este trabajo incluyen aspectos combinatorios, algebraicos y geométricos, haciéndolas más ilustrativas que las de \cite{ARP}.

